利害了 我國 結婚都管埋

全國人大和政協會議將於本周開幕，一些代表和委員的提案，已陸續在內地媒體曝光。當中不少都聚焦人口政策，由拍拖、結婚、生仔，到小朋友教育，都有人提議修訂，可謂一條龍服務。

其中政協委員胡衛建議，政府要為一眾「空巢青年」提供心理輔導和婚戀諮詢，要以系統專業指導他們「愛的課程」。簡而言之，要教導一眾「毒男宅女」如何談戀愛。

有全國政協委員建議，政府要為一眾「空巢青年」提供心理輔導和婚戀咨詢，要以系統專業指導他們「愛的課程」。美聯社資料圖片
「愛的課程」幫毒男宅女拍拖
胡衛接受內地媒體訪問，指全國在2018年有超過7700萬獨居青年，其中五分一人在深圳，預計數字在2021年會突破9200萬人。他指「空巢青年」人數持續攀升，會影響結婚率和生育率，建議政府應該以購買服務的半公益形式，為空巢青年提供身心健康服務，以及婚戀咨詢服務，提高他們個人和家庭財務管理能力。他指通過「愛的課程」和「家庭實務課程」，可以推動他們變成築巢青年。

胡衛又建議舉辦一些義工活動，豐富一班毒男宅女的社交活動，提高婚戀成功率。除此之外，他還建議在住屋方面解決空巢青年的難題，例如提供優惠的上車按揭、交易稅收政策等。

降低結婚年齡：過晚結婚使人禁欲 或致婚前性行為
拍拖之後，就要考慮結婚。政協委員魯曉明就建議修改《民法典》，降低法定結婚年齡。根據內地法律，男女結婚年齡分別為22歲和20歲。魯曉明指，國家多年來的晚婚晚育宣傳教育，令生育率持續下降，導致人口老齡化。

他認為從生理發育角度來看，一般男女分別於16歲和14歲就已發育成熟，「過晚的結婚年齡使生理發育成熟的青年人，需要經歷6年以上的婚姻等待期，不僅造成人為的禁欲，對公民權力形成不必要的克減，而且導致非婚同居等婚外性行為泛濫，影響婚姻的嚴肅性。」

他建議當局將結婚年齡規定，修改為「結婚年齡，不得早於18周歲。」

倡代孕合法化 打擊黑市
結完婚，就要包生仔。

全國人大代表朱列玉即將提出建議，呼籲有條件合法化代孕，以打擊黑市代孕。他引述數據稱，中國不孕不育人數佔適育人口的10%至12%，即大約4000萬至5000萬人，放開代孕限制，可以給他們帶來希望。

朱列玉指目前內地對代孕一刀切禁止，但卻未能完全消滅相關行為，各種商業代孕、代孕中介仍然不時出現。正因為缺少相關法律規定，黑市代孕引起的法律糾紛，未能好好解決。

他建議，應有條件合法化代孕，明確各方責任和法律關係，出生孩子屬於委托方。其次，應該發牌規管代孕機構，例如僅國有三甲以上醫院，可以做代孕手術。朱列玉指，這樣可以打擊黑市代孕。

提議取消小學生功課 減輕學生家長壓力
拍拖、結婚、生子的一條龍服務，還延伸到學童教育。

全國政協委員馬光瑜建議，應該全面取消小學生回家做功課，減少學童壓力之餘，亦讓年輕家長不至於面對太大教育壓力，而對生育下一代卻步。

馬光瑜指小學生家庭作業負擔重，導致教育商業化和學生心理健康問題，加重了家庭經濟和學生心理負擔，「教育的壓力也客觀導致了年輕人生育慾望的驟減。」

他建議要搞清家長和學校的責任邊界，推遲小學放學時間，讓學生做完功課再與父母同時回家，可以減輕家長負擔。

幾個星期前先討論緊城市女同農村男配種

中蟈就係一個笑話 卻荒謬到笑唔出

因為驚人口崩提

強姦合法化咪得囉,使乜搞咁多嘢

禁condom咪得囉

生左會無人養，有鬼用咩？

1）人口過盛問題
2）生左唔養問題

1）中國每年1000萬人結婚，1000萬人出生，仲係好多人，根本無必要急。地球資源危機仲未解決，石油危機仲未解決，咁急叫人生仔谷生育率，係痴線，仲痴線過1980年代的一孩政策。

2）想谷結婚和生育率，麻煩請政府盡力打擊樓市，打擊結婚彩禮文化，打擊貴價婚禮婚宴文化，唔做呢三樣野，就去做埋晒些雞仔媒人。正垃圾政府。